# สัมภาษณ์ผู้บริหารสถานการณ์ความปลอดภัยด้านไซเบอร์และบทบาทของIntel Security Intel Security #
เมื่อสัปดาห์ที่ผ่านมาหรือเดิมได้เปิดเผยข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับภัยคุกคามด้านไซเบอร์ทั้งข้อมูลเชิงสถิติและการสำรวจจากผู้เชี่ยวชาญความปลอดภัยด้านไซเบอร์รอบเดือนมีนาคมโดยมีผู้บริหารของคือคุณประธานประจำภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกและคุณผู้อำนวยการฝ่ายการป้องกันทางไซเบอร์ของกลุ่ม
ประจำภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกมาเล่าถึงสถานการณ์ความปลอดภัยด้านไซเบอร์รวมถึงบทบาทของต่อประเด็นดังกล่าวด้วยซ้ายมือคุณและขวามือคุณรายงานจากระบุว่ามีมัลแวร์เพิ่มขึ้นเฉลี่ยวันละประมาณหรือประมาณตัวต่อวินาทีขณะที่อัตราการเพิ่มของอยู่ที่ประมาณส่วนมัลแวร์ในสมาร์ทโฟนก็พบว่าเพิ่มขึ้นถึงซึ่งตัวเลขเหล่านี้ทำให้คุณระบุว่าปัจจุบันไม่มีที่ไหนปลอดภัยอย่างแท้จริงอีกต่อไปแล้วคุณ
เล่าให้ฟังว่าเพียงปีก่อนสิ่งที่องค์กรหรือบริษัทต่างกังวลมีเพียงอย่างเดียวคือพวกเขาปลอดภัยจากภัยคุกคามหรือยังขณะที่ปัจจุบันคำถามส่วนใหญ่เปลี่ยนเป็นพวกเขาจะทำอย่างไรหากถูกโจมตีซึ่งแสดงให้เห็นว่าสภาพการณ์เรื่องความปลอดภัยไซเบอร์ในปัจจุบันรุนแรงขึ้นค่อนข้างมากแม้แต่ธนาคารที่ควรจะมีการป้องกันแน่นหนาที่สุดก็ยังไม่ปลอดภัย
ส่วนประเทศไทยก็ติดอันดับมีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยในทุกด้านมากเป็นอันดับต้นของเอเชียไม่ได้ระบุตัวเลขหรืออันดับที่ชัดเจนเพราะเราขาดบุคลากรและการให้ความรู้ผมถามคุณว่าแล้วอะไรเป็นสาเหตุสำคัญที่ทำให้ในประเทศไทยทั้งภาครัฐและเอกชนเพิกเฉยและละเลยในประเด็นด้านความปลอดภัยนี้คุณบอกว่าสถานการณ์เช่นนี้เกิดขึ้นคล้ายกันแทบจะทุกประเทศซึ่งสาเหตุสำคัญมาจากการขาดแคลนบุคลากรที่เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัย
รวมถึงการขาดการให้ความรู้และการตระหนักถึงประเด็นด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ซึ่งตรงนี้ค่อนข้างให้ความสำคัญเป็นอันดับต้นมองว่าเรื่องความรู้ความเข้าใจควรเป็นสิ่งที่ปลูกฝังและสอนกันมาตั้งแต่เด็กซึ่งทางเองก็มีหลักสูตรสำหรับเด็กด้านนี้ให้กับองค์กรหรือโรงเรียนที่สนใจติดต่อขอไปใช้ได้รวมถึงมีโครงการฝึกฝนด้านความปลอดภัยให้กับบุคลากรขององค์กรที่เป็นลูกค้าด้วยคุณบอกว่าเอเชียแปซิฟิก
เป็นหนึ่งในภูมิภาคที่มีการลงทุนด้านความปลอดภัยมากเป็นอันดับต้นแต่ก็ยังคงไม่ปลอดภัยอย่างที่กล่าวไปซึ่งมองว่าสิ่งที่ควรเปลี่ยนไม่ใช่เฉพาะผลิตภัณฑ์และโซลูชันด้านความปลอดภัยแต่เป็นวิธีการและกระบวนการสำหรับองค์กรในการจัดการกับภัยคุกคามเรียกสิ่งนี้ว่าซึ่งเป็นเหมือนกรอบและแนวทางปฏิบัติสำหรับองค์กรในการจัดการด้านความปลอดภัยซึ่งแบ่งเป็นขั้นตอนหลักพื้นฐานที่สุดคือผลิตภัณฑ์และโซลูชัน
ที่ปกป้ององค์กรจากภัยคุกคามได้อย่างมีประสิทธิภาพการตรวจจับสิ่งแปลกปลอมต้องรวดเร็วและมีประสิทธิภาพยิ่งขึ้นซึ่งโดยปกติกว่าที่องค์กรจะรู้ว่าถูกเจาะก็ผ่านไปแล้วเฉลี่ยขั้นต่ำเดือนคือวิธีการโต้ตอบหรือจัดการไม่ว่าจะในกระบวนการตรวจสอบหรือหลังจากที่ระบบถูกเจาะแล้วก็ตามที่จะต้องมีประสิทธิภาพและรวดเร็วในการแก้ไขความเสียหายบทบาทของในปัจจุบันจึงเป็นการทำงานร่วมกับภาครัฐและเอกชน
โดยเฉพาะเรื่องของการสร้างการตระหนักถึงปัญหาด้านความปลอดภัยพัฒนาบุคลากรให้มีสิทธิภาพมากยิ่งขึ้นรวมถึงสร้างพันธมิตรที่เรียกว่าประกอบไปด้วยบริษัทด้านความปลอดภัยกว่าบริษัทที่คอยแบ่งปันข้อมูลเรื่องภัยคุกคามและช่วยกันสร้างแพลตฟอร์มเทคโนโลยีความปลอดภัยที่ทำงานร่วมกันเพื่อทำให้เกิดประสิทธิภาพที่สุดคุณแนะนำด้วยว่ารัฐบาลทุกประเทศควรจะทำงานร่วมกับอุตสาหกรรมความปลอดภัยด้านไซเบอร์
และผลักดันแผนความปลอดภัยแห่งชาติขึ้นผมนึกภาพเป็นแบบแผนพัฒนาเศรษฐกิจเพื่อที่อย่างน้อยความเสี่ยงต่อภัยคุกคามอาจจะลดลงได้บ้างถึงแม้ภัยคุกคามมีแต่จะเพิ่มขึ้นและปรับตัวไปเรื่อยก็ตาม
Intel Security McAfee Intel Security Gavin Struthers Intel Security David Allott Intel Security Intel Security David Allot Gavin Struthers No place is safe McAfee Labs ransomware Gavin Gavin Gavin Gavin awareness Intel Security Intel Security Intel Securiy Threat Defense Life Cycle Gavin Intel Security approach process Intel Security Threat Defense Life Cycle Protection Detection Correction Intel Security Security Innovation Alliance Threat Defense Life Cycle Gavin 